{"title": "Hỏi đáp: Chương trình da tiếp da sau sinh", "question": "Dạ xin chào bác sĩ ! Cho em hỏi về chương trình Da Tiếp Da sau sinh. Em muốn biết sau khi sinh ở Bệnh Viện Từ Dũ có chương trình Da tiếp Da không ạ ? Nếu có đối với sinh thường thì như thế nào và sinh mổ thì như thế nào ạ? Ở 1 số Bệnh viện đã có chương trình này đối với cả sinh thường và sinh mổ ạ. Em mang thai 32 tuần và dự tính sinh ở bệnh viện Từ Dũ ạ. Em xin chân thành cám ơn bác sĩ !", "answer": "Chào bạn,,Da kề da đã làm tại Từ Dũ nhưng chỉ trong trường hợp sinh thường thôi bạn nhé.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chuong-trinh-da-tiep-da-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống thuốc ngùa thai có cho con bú được không?", "question": "Cho em hỏi bé em đã được 4 tháng mà em có uống thuốc tránh thai khẩn cấp Mifesad 10, em có cữ đến hơn 10 tiếng mới cho bé bú, nếu vậy có ảnh hưởng gì đến bé không? Và em có cần cử không cho bé bú nữa không hay vẫn cho bú bình thường. Và cho em hỏi thêm hiện tại em sanh được 4 tháng rồi mà vẫn chưa có kinh, không biết có ảnh hưởng gì không, nếu vậy có dễ có thai không ?", "answer": "Chào Hà,,Thuốc tránh thai khẩn cấp Mifestad 10mg không nên dùng cho phụ nữ đang cho con bú vì thuốc này đi qua sữa mẹ. Em có thể cho bé bú lại sau khi uống thuốc 2 ngày. Nếu đang cho con bú và cần thuốc viên khẩn cấp em nên dùng loại levonorgestrel. Tốt hơn nữa thì em áp dụng biện pháp tránh thai lâu dài và ổn định hơn, em nhé. Sau sinh 4 tháng đang cho con bú thì nhiều phụ nữ vẫn chưa có kinh trở lại. Tuy nhiên, khả năng có thai vẫn xảy ra dù chưa có kinh, em nhé.  Em có thể đến khoa Kế Hoạch Gia đình, tầng 4, khu phòng khám 227 Cống Quỳnh để được khám và tư vấn cụ thể.,Thân mến,,ThS. BS. Ngô Thị Yên\nKhoa Kế hoạch gia đình – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-thuoc-ngua-thai-co-cho-con-bu-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Em bé ít ngủ", "question": "Thưa bác sĩ! Bé trai nhà em lúc mơi sinh ra nặng 4,35kg, dài 55cm, nay bé được 11 tháng 20 ngày, mỗi ngày em cho ăn 2-3 lần cháo lỏng, mỗi lần 1/2-2/3 chén và bú sữa từ 300ml-500ml cả ngày và đêm, Mỗi ngày em cho uống 1 giọt vitamin D. Nhưng Lúc ăn và bú rất khó cứ ép ăn và bú. Trung bình ban ngày bé ngủ 1,5h -2,5h cho 2 lần ngủ, ban đêm ngủ khoảng 8h-10h nhưng không ngủ suốt mà hay trằn trọc. Nay bé em được 10,8kg và dài 79cm. Bác sĩ cho em hỏi như vậy bé nhà em có thiếu kẽm hay magie không, cần bổ sung gì cho bé ngủ ngon giấc không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để được tư vấn và kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/em-be-it-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ, nhờ bác sĩ giúp em đó là. Bé nhà em được 8 ngày tuổi mẹ sữa cũng không nhiều lắm vì bé ham ăn (bé trai 3.650g lúc sinh) nên bú sữa mẹ không no bé khóc vì vậy gia đình phải dặm 1 ít sữa ngoài cho bé thì bé mới chịu. Vậy cho em hỏi là bé vừa bú sữa mẹ vừa dặm ít sữa ngoài lúc bé đói được không. 1 vấn đề nữa là mắt bé bị ghèn không nhiều lắm em có mua 1 lọ nhỏ mắt ở bệnh viện Từ Dũ cho cháu nhỏ và vệ sinh bằng nước ấm. Vậy cho cháu hỏi là mắt bé vậy có sao không (mắt cháu bình thường không đỏ, không sưng chỉ có ghèn thôi). Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé dặm thêm sữa ngoài nếu bé không no sau khi bú mẹ nhưng nên đút bằng muỗng chứ không nên cho bú bằng bình vì bé có thể quen núm vú bình và chê vú mẹ. Mắt bé có thể bị nghẹt tuyến lệ. Bạn có thể nhỏ mắt cho bé bằng Natri clorid 0,9% mỗi ngày 6 lần kèm day khóe mắt cho bé trước khi nhỏ mắt. Nếu làm như trên mà không giảm thì đưa bé đi khám chuyên khoa mắt.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-13723/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ít ngủ", "question": "Chào bác sĩ.Nay con em gần 10 tháng, bé gái được 9,3kg. Khoảng 1 tuần trở lại đây, bé ít ngủ, bình thường ban ngày bé ngủ được 2 giấc khoảng 3-3,5 giờ; ban đêm 19h ngủ sáng 5h30 thức. Nhưng nay ban ngày vẫn ngủ hai giấc nhưng chỉ được 2h, ban đêm vẫn ngủ sớm, nhưng khoảng 1 tiếng là thức đến 10h mới ngủ lại. Bác sĩ cho em hỏi bé có bị sao không? Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn ngủ như vậy bình thường. Nếu bé khó ngủ hơn mọi ngày thì bạn cần xem lại phòng ngủ có nóng nực không, bé có bị rôm sảy, hăm tã hay bị bệnh gì không.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-it-ngu-13728/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả xét nghiệm máu của bé", "question": "Xin chào bác sĩ,Con trai của em được 24 tháng tuổi, bé rất hiếu động, cao 92cm nặng 14kg. Em có làm xét nghiệm máu cho bé xin bác sĩ xem kq dưới đây và trả lời giúp em xem con trai của em có bị thiếu máu thalassemia không? Em rất lo lắng mong nhận được hồi âm của bác sĩ Xét nghiệm máu bằng máy đếm laser Tên xn.Kết quả csbt đơn vị WBC 10.8 3.70 -10.1 K/μL NEU 1.72 1.63 – 6.96 K/μL NEU 15.9 39.3 – 73.7 % LYM 6.55 1.09 – 2.99 K/μL LYM 60.5 18.0 – 48.3 % MONO 2.38 0.24 – 0.79 K/μL MONO 22.1 4.40 – 12.7 % EOS 0.029 0.03 – 0.44 K/μL EOS 0.266 0.60 – 7.30 % BASO 0.137 0.00 – 0.08. K/μL BASO 1.27 0.00 – 1.70 % RBC 5.21 3.60 – 4.69 M/μL HGB 13.9 10.8 – 14.2 g/dL HCT 38.9 37.7 – 53.7 % MCV 74.7 81.1 – 96.0 f/L MCH 26.6 27.0 – 31.2 PG MCHC 35.7 31.8 – 35.4 g/dL RDW 13 PLT 328 155 -366. K/μL MPV 711 6.90 – 10.6 fL PCT 0.233 PDW 23.9 Em xin cảm ơn bác sĩ rất nhiều.Chúc bác sĩ nhiều sức khỏe", "answer": "Chào tuanlocphuc,,Các thông tin xét nghiệm anh cung cấp không đủ để kết luận có hay không có bị thalassemia. Anh có thể đưa cháu đến bệnh viện nhi đồng, bệnh viện truyền máu huyết học, hoặc bệnh viện từ dũ (khoa XN Di truyền Y học) để khám và xét nghiệm chẩn đoán nhé.,Trân trọng,,ThS. BS. Nguyễn Khắc Hân Hoan\nKhoa Xét nghiệm di truyền y học – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-xet-nghiem-mau-cua-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vắc xin trễ", "question": "Bé nhà em lúc 21 ngày bị viêm phổi nằm viện 19 ngày nên không tiêm vắc xin lao đúg hẹn, gần 2 tháng tuổi mới có đợt tiêm bé mới được tiêm, nên bé tiêm mũi 5in1 bị trễ cho em hỏi như thế có sao không?", "answer": "Chào Tuyên,,Mũi 5 trong 1 có thể tiêm từ 2 tháng tuổi trở lên. Khi đến đợt tiêm ngừa kế tiếp bạn có thể đưa bé đi tiêm ngừa. ,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vac-xin-tre-13690/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi cầu ít", "question": "Chào bác sĩ. Nhờ bác trả lời thắc mắc dùm em. Bé nhà em được 2 tháng 12 ngày. Từ khi mới sinh bé đi cầu rất dễ dàng và nhiều (ngày 2 – 5 lần). Phân bé lỏng, màu vàng, bé đi cầu ra bọt. Bé bú mẹ hoàn toàn. Nhưng 5 ngày nay bé di cầu rất ít (đi 1 lần vào ngày thứ 2 trong 5 ngày đó, với lượng phân cũng rất ít). Bé mới tiêm ngừa 5 trong 1 lúc 2 tháng 11 ngày. Bé cũng có triệu chứng sốt nhẹ nhưng vẫn chưa đi cầu được. Tiểu nhiều, bú mẹ cũng nhiều. Vậy bé nhà em có bị sao không bác sĩ. Nhờ bác sĩ tư vấn dùm em. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ có thể đi cầu vài ngày một lần. Nếu lượng sữa bé bú ít thì sẽ đi cầu ít. Nếu bé vẫn bú tốt, không nôn ói, không chướng bụng thì không cần phải đi khám bệnh. Bạn chỉ cần cho bé bú nhiều hơn, mẹ ăn thêm chất xơ và uống thêm nước trái cây. Bạn cũng có thể xoa bụng cho bé theo chiều kim đồng hồ trước khi bú nhiều lần trong ngày.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-cau-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách chăm sóc trẻ sơ sinh", "question": "Cách chăm sóc trẻ sơ sinh như thế nào là tốt nhất", "answer": "Chào bạn,,Để có thông tin về cách chăm sóc trẻ sơ sinh, bạn nên tham khảo các trang web của các viện và bệnh viện ở Việt Nam và nước ngoài. Tuy nhiên, có một số cách chăm sóc ở nước ngoài sẽ không phù hợp với điều kiện khí hậu và nhiệt độ ở Việt Nam, bạn nên tham khảo ý kiến của bác sĩ trước khi áp dụng.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-cham-soc-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé sinh bằng phương pháp thụ tinh ống ngiệm", "question": "Xin chào các bác sĩ. cháu vừa sinh bé được 2 tháng 4 ngày,cháu làm TTON ở bệnh việnTừ Dũ tháng 12 năm ngoái. Cháu sinh bé vào tuần thứ 36, bé nặng 2,8kg. Hiện nay cháu gặp 1 số vẫn đề về sức khỏe của bé như sau ạ :1. Từ lúc bước sang tháng thứ 2 bé nhà cháu đi tiêu ít hẳn, khoảng 4,5 ngày mới đi tiêu 1 lần, thậm chí là 6 ngày. Bé tự đi tiêu chứ không phải thụt tháo, phân mềm nhưng đặc dẻo, không vón cục ạ, bé vẫn xì hơi liên tục. Đến nay vẫn thế, và mới đây cháu có sử dụng tăm bông chấm mật ong để kích thích cho bé đi nhưng bé không đi. Bé bú mẹ là chủ yếu, 1 ngày cháu dặm thêm cho bé 60ml sữa công thức. Bác sĩ cho cháu hỏi như vậy có phải là bé bị táo bón không ạ, và cháu phải làm gì để khắc phục tình trạng đấy của bé.2. Hiện tại cả 2 mẹ con cháu đều bị cảm cúm, bé bị hắt xì liên tục, và rỉ mũi có màu xanh,giờ cháu nên làm gì để bé nhanh khỏi ạ, bé vẫn bú bình thường ạ.3. Bé nhà cháu rất nhiều mồ hôi, đêm ngủ mồ hôi ra ướt phần gáy và đầu, khi bú cũng vậy ạ, như thế có sao không ạ. Cháu cảm ơn các bác sĩ ạ! ", "answer": "Chào Oanh,,Bé bú sữa mẹ có thể đi cầu vài ngày một lần. Nếu lượng sữa bé bú ít thì sẽ đi cầu ít. Nếu phân không khô cứng thì không phải táo bón. Bạn chỉ cần cho bé bú nhiều hơn, mẹ ăn thêm chất xơ và uống thêm nước trái cây. Bạn cũng có thể xoa bụng cho bé theo chiều kim đồng hồ trước khi bú nhiều lần trong ngày.,Bạn có thể dùng dung dịch nước biển sâu dành cho trẻ sơ sinh hoặc nước muối sinh lý để rửa mũi cho bé nhiều lần trong ngày.,Nếu bé không bị rụng tóc ở gáy, không khóc đêm, vẫn lên cân và tăng chiều cao bình thường thì bé có thể chỉ bị đổ mồ hôi sinh lý thôi.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-sinh-bang-phuong-phap-thu-tinh-ong-ngiem/"}
